Hong Kong Fishballs - 一個簡單的遊戲，記錄了香港小販文化

"Hong Kong Fishballs" (2016)

在這個遊戲裡﹐你化身成小販﹐在香港賣魚蛋這種用魚漿製作的著名本地街頭食品。魚蛋賣得越多越好﹐直到小販管理隊出現。這個時候，你要想的，就只是這一廣東話字詞：「走鬼」──逃跑，要不然被捉著的話，就會被罰款及沒收小販車。逃跑不易的，因為你需要在狹窄、擁擠和淩亂的香港街道左閃右避。幸運的話，一天辛苦掙來的錢就真正可以用來養家糊口，這是部分香港草根市民出來當小販的原因。

一個簡單的遊戲，就帶出了不少香港地道文化。

遊戲連結: